其實可唔可以唔好搞對獅子

唔係話獅子緊要過手足同星火既錢血汗錢。
對銅獅就黎成百年都係文物黎，雖然火燒同油漆係郁唔到銅。但上面包佐成百年既氧化一甩就冇。仲有個石獅。一個唔為意做多佐就返唔到轉頭。

就好似果時維多利女皇像比人潑油同打扁鼻。之後最近一次復修都搞到咁。

個世界己經好仆街，仆街到我地只可以係呢d細位到做保護多d.

光復香港 !時代革命!

你同緊邊個講？

又多左D歷史

人哋法國連凱旋門打爆

「其實可唔可以唔好爆閘機」

ON9

你含撚啦五毛

屌你老母，咁廢老都有60年歴史，
要唔要由鳩佢打柒你，你唔好還手呀？

其實可唔可以xxx

對野假架屌你

文物？ 要黎把撚
根本重點係要大貓正視問題
咁多手足比人打 死物緊要過人？
屌你老母

你同林鄭探地鐵入閘機有咩分別

唔可以

其實可唔可以唔好用武力 和平遊行咪得

佢自燃㗎嘛？

有啲唔同... 即係早期都話唔好攪隔離間中銀舊行..

死P牌仔可唔可以收嗲 再安靜地聽我詛咒你老母個子宮俾黑警打到脫落再俾佢地塞星火d錢入去當錢包用

首先 依家唔燒都燒左 你講嘅「包佐成百年既氧化」
都應該冇得7788，而且歷史上只係燒過一次 今次第二次 更加添加左歷史意義 見證香港呢個咁醜陋嘅年

好似係仿製品嚟
真嗰對喺支國

閘機換過就得
呢對獅子真係香港史入面好重要既文物

同意

可唔可以唔好搞警察？
佢地之前都係皇家警察黎
製服好有紀念價值嫁

人地做既野一定岩？

為佢添加歷史意義

其實可唔可以唔好濫捕
其實可唔可以唔好順應民意
其實可唔可以唔好警暴
其實可唔可以唔好再出賣香港人

死物緊要定上面既野緊要, 不如你諗下先出post啦

又話和勇不割？

文物就係要經歷歷史既摧殘同折磨先會貴重

其實唔可以

原來對獅數量同閘機一樣多？

文物又點？想做就做，革命萬歲

放喺香港算好,放去歐洲應該無咗好耐

一係妥協一下，打爆一隻，留一隻啦

冇紀念價值

咁撚多顧忌 點搞革命？

唔認同既行為攞出黎討論叫割？

文物一輸，我地就輸了

我話事㗎咩依㗎？

而家諗返71衝立法會嗰班都似鬼
咁都拉唔到人 一定係鬼做
以後見到有人裝修大家一定要當場制服佢交比黑警
我地和理非一定要同呢啲暴徒割

其實有咩好怕，燒兩下就熔到嘅話，日本仔當年就唔駛原隻拎，拎唔到就擲落海

對獅子關我咩事

唔係最尾打光復香港時代革命就咩都得

你做咗幾多年人
無理由會唔知對野係仿製品

唔撚得 完

除曬佢地罩

光⋯⋯命

匯豐破壞香港人既團結結晶你唔講?

會失民意.jpg

一國一制之後 你繼續拎住d文物打飛機啦

香港滙豐銅獅子每隻重2250磅，
屬第二代，是仿照於第一代原品的仿製品

P牌分化撚
拉

匯豐銀行大門的兩頭獅子銅像歷史尤久， 1935 年已駐守香港滙豐銀行， 但其實兩頭均為複製品，真品現處身上海博物館內。

原來有名

真係文物嘅話應該擺喺博物館

死物>人

你唔去同黑警講?

你落現場講啦

任何物件都有消失於世既一日
圓明園十二生肖頭都係歷史既命運.

只要唔係熔咗佢其實都ok

不破不立

仿製品嚟架咋
同香港有民主一樣 都係假嘢嚟架咋

輸民意架.jpg

呢對垃圾黎咋
熔左都唔可惜

呢隻被破壞既獅子咪會成為香港重光之後既歷史文物囉, 仲會好值得紀念

下次有人出火魔即刻call記者去除佢罩
捉十個起碼中八個
到時就可以聯署送晒佢地上國際法庭審判

歷史文物 香港發生緊嘅歷史都應該要存入去啊
比人打散打爆都情有可原

假嘅當真嘅
死嘅當生嘅

匯豐驚都未驚過你啦

此post已完

其實是燒了它才能證明它們經歷過這麼黑暗的時期。未來這個被燒了的獅子會是香港抗爭歷史既見證。

講理性話又係五毛

Child登

獅子被燒，係錯在匯豐政治審查星火
唔明點解變左係手足問題

收皮啦垃圾

幾L時話唔可以搞其他，咁L大間總行。唔L搞對獅子就係同意濫捕，同人對抗同意警暴同同意出賣香港人既

我唔同意而家係文革，因為大家仲有諗野

裝修美心裝修吉野家爆中銀我唔反對仲讚成添。話人五毛同on9既你咪就係一L樣囉，咁衝立法會大學就唔L洗叫保護文物啦

不過認錯，係仿制品既就係我柒
!

得罪講句，其實燒完之後，文物價值仲高

係文物就唔好放出黎日曬雨淋

所以黃背心運動點解失敗？

鐵礦有幾億年歷史 根本就唔應該整獅子
你破壞文物

連登又開始啲屌人post

隔離就屌人唔行前

呢度就屌人搞死物

對野假架 唔係文物黎

加添歷史意義

同意
鬼比想像中多
呢單分分鐘係鬼做
點都好下次小心
見到要當場制服佢地交比黑警處理

其實可唔可以唔好火魔法港鐵

唔係話港鐵緊要過手足同星火既錢血汗錢。
港鐵就黎成十幾年都係文物黎，雖然火燒同油漆係郁唔到港鐵。但上面包佐成百年既氧化一甩就冇。仲有個港鐵站。一個唔為意做多佐就返唔到轉頭。

就好似果時維多利女皇像比人潑油同打扁鼻。之後最近一次復修都搞到咁。

個世界己經好仆街，仆街到我地只可以係呢d細位到做保護多d.

光復香港 !時代革命!

一下就改到

No

收撚皮啦左膠
口講話對獅子唔係重要過手足
但出呢個Po咪又係咁樣諗

通常呢d文最尾都會加句[光復香港時代革命]

依家對獅子就算斷左頭，都係香港歷史既一部分，根本唔洗覺得文物點點點。個歷史價值更高，更加代表到本土既歷史。

中肯！
一於咁話

Hsbc 個兩隻假獅子就算啦 唔好搞嗰啲真係有英治殖民地色彩嘅民物就得

哦

嗰啲係鬼做 唔好賴我地啦
下次有人出火魔即刻call記者去除佢罩
捉十個起碼中八個
到時就可以聯署送晒佢地上國際法庭審判

都唔撚柒明點解到今時今日都重咁注重所謂嘅文物
唔係話有歷史性嘅野唔重要 但比起呢啲死物
應該更重視手足
重有 今日嘅我地就係聽日嘅歷史
咁你有冇出黎幫手保護手足保護香港嘅未來呀

on9 仔

ching 係時候進化啦

夠啦 輸民意 俾隻獅子走啦

咁你咪去保護佢 唔好俾人搞 7/24昅住

燒完點會無咗層氧化層
本身燒就係氧化，燒完應該加厚咗層氧化物

再講文物唔係鳩擺一百幾十年就係，要有歴史㾗跡就更加有意義

咁同文革有乜分別

史提芬（Stephen）及施迪（Stitt），是滙豐總行大廈外的兩隻銅獅子，自1935年起守衛滙豐銀行的大門，一直見證著銀行的光輝歲月。史提芬及施迪歷盡滄桑，曾經在二戰期間，遭日軍運返日本以圖回爐取銅，後來日軍戰敗，美軍遂將它們運返香港。現在，您還可以在史提芬的身上，看到戰時留下的子彈「傷痕」。

三五年唔夠舊

日本打香港時歷史唔係歷史

咁L多死物，只係咁唔好搞果件就係屬屌人post

原來講句不如打咁多野，不如打少一件就等於屌哂所有野

我有冇出過post屌裝修美心吉野黨鐵呀。

哂9氣

真
可唔可以唔好搞香港
我住咗香港咁多年好有感情

你都on9
香港百幾年夠比林鄭玩死左啦
佢有冇理你？

樓主個腦生佐係屎忽度，此post完

咩係文物？ 如果留得耐就係文物，咁大家可以放棄投爭，通街既路都勁耐歷史

隻獅子係大家集體回憶咩？ 我出世到而家都未撚同佢做過乜柒喎，唔知過份無意義迷戀死物

樓豬其實可唔可以唔好咁On9

假南京條約

我同意。
要羞辱HSBC，即使掟屎落隻銅獅子度都得。因為不會造成破壞。
我哋冇理由淪落到同紅衛兵一樣，破壞歷史文物而毫無悔疚。
呢場運動之所以得到廣泛認同，就係做事有分寸，有節有理，肯檢討，肯道歉。
黑警之所以乞人憎，其中一項係死不悔改，巧言令色。

支持燒曬所有有關紅色、藍色資本嘅文物
Btw咁做咩唔搞三中商啲書局，中資黎架喎，諗住思想荼毒香港人，更加罪無可恕

笑死

好柒

1935 年已駐守香港滙豐銀行，
但其實兩頭均為複製品，真品現處身上海博物館內。

其實個兩舊野對香港歷史、香港人有咩意義、感情、集體回憶，你話李小龍先生故居、天星碼頭依啲都仲值得保留，不過俾港共拆撚左

以前完全諗唔到，不過而家有，就係象徵滙豐高層出賣港人，星火燎原，香港人嘅抗爭行動

返去含撚啦 口交部

其實係POPO去命令 HSBC 停星火,
唔係一早HSBC都可以停星火, 唔洗去到宜家先停。
詳情請睇

歷史本身就包含紀錄建設同破壞

曲到圓

又黃?

歷史係人行出黎
唔係一件所謂文物

拉

on9 比喻

唔好搞啦 輸民意架

其實大家知唔知，香港其實仲有第二度都有呢對獅子像

仿制品又點 一樣成百年歷史

獅子緊要過手足同星火既錢血汗錢。

報復滙豐緊係搞佢對獅子，對佢嘅侮辱程度簡直係夫目前犯

71入立會都識保護文物啦對獅子同文物係類比，獅子同閘機唔係類比。

想為咗對獅子割？

應該問匯豐做過 o 的咩，人地點解要咁對佢

人地都未割你 你做咩衝出黎割人？

對嘢假架

推

其實可唔可以唔好搞地球 成60億年歷史...依家搞到穿埋窿..
大家一齊去死救救地球OK?

萬用KEY:其實可唔可以唔好搞_ _?

彷製品嚟，割你老味

你不如話中國共產黨有99年歷史，有歷史價值唔搞得

好多為左支持而盲目支持，根本所有反駁論點都冇站足理據去支持，哩D行為只會走上對家同一思考模式，香港人點解會唔同支那人？因為大家思考模式有異，價值觀有異，行為有異，如果走上相同道路，下場只有相同。

文物就係免死牌

文物死 人係生
共產黨中南海
49年到依家70年歷史
你會唔會話有價值？

奶共銀行

唔再代表香港

搞獅子有用？

你上一上前線 你就唔會打得出呢段野

中華人民共和國夠成立70周年啦，咁係咪要停止反共啦呀

唔係話割，但可唔可以xxx

收皮喇分化撚

廢老有60年歷史

Hi sir

搞隻石獅子都要開個PO 咁你返去同林奠一齊可憐閘機啦

對唔住 我都覺得唔好搞對獅子
就好似立會裡面啲文物咁

你真係咁重視 可以紮營守住對獅

岩 所以咪要幫佢裝修 見證呢一刻

我對死物真係冇乜感情
相反手足安危最重要

收嗲啦阻膠割蓆狗
----------------
香港獨立 唯一出路

其實可唔可以唔好搞香港人

皇家警察套制服都唔同

樓主呢種人真係好撚垃圾

原本個兩隻係邊呀咁 純粹好奇

柒左又唔頂置返自己柒左
仲要一車車人跟住入黎柒

問下中共其實可唔可以唔好搞香港？

為文物增加新歷史意義

己已不分 垃圾

你唔好同我講一隻係動物，一部係死物咁撚中意去保護對獅子啦，屌你老母

再搞就失民意

中共70幾年歷史，可唔可以唔好搞中共

會失民意

原來有人答左，收左係博物館

唔止有環保撚，仲有文物撚

乜撚野呀

搞咗咪又係新歷史痕跡

打爛獅子一定錯?????

跟手又和你shop冇用,遊行冇用,勇武抗爭冇用?

文革由共產黨發動

乜都唔好做念力抗爭好唔好?

你屋企都幾廿年歷史，你唔好再住喇，d油俾你一整就甩左架喇

死左膠
拉

Be part of the history

其實可唔可以唔好搞處女
塊膜都有十幾年歷史

矯情撚

失民意

真係成百年既文物會放係條街到日曬雨淋？對野假架

如果匯豐無做錯而手足裝修獅子嘅 咁係有問題
但係匯豐搞鳩星火影響幾多手足
你記唔記得呀？

講黎講去都係手足比狗打比狗拉冇左7000萬，唔知嗰個仲認為係對獅子成日咬鳩啲手足同食撚左7000萬落肚

隔離中銀對石獅笑鳩緊你哋喇兒登仔

我都覺得晒鳩氣，仿製品就唔係文物，話曬隻野打過二戰食過子彈，背後啲歷史被一句仿製品就可以終止討論，以前唔係話要保護文物，之前連深水埗警署比人噴漆都比人感嘆過，依家火燒獅子居然一面倒覺得冇問題又唔係叫你地割蓆，討論下都會比人話分化五毛
咁我真係唔明點解入立法會個陣唔打爆曬啲文物，學你地話齋文物係死，人係生嘅

612做到足咪冇搞，實質關匯豐咩事，揸正黎做都有問題

P牌西匯豐職員？
半年死撚左幾多個人 人命值過對獅子？
對獅子就咁嬲？

呢對先經歷過香港保衛戰

樓豬快啲pin呢個

樓主先係文物，世界有個咁on9 咁左膠嘅人類

完全唔撚明對死物仲係度咩咩咩 咩交通燈 獅子

我屌你老母啦 連登仔

你同林鄭探電燈箱有乜撚野分別呀 扮撚哂聖人咁

收撚皮啦你地！

應該話香港人對獅子有種微妙感覺，可能同獅子山守護香江有關

果對獅子係複製品

兒登係咁，一講真話就變五毛，以前諗哂理由先裝修，依家裝完擺低一句手足比人打就算鳩數

有無聽過納粹德軍入巴黎果陣都繞過凱旋門行唔穿過去

裝修嗰下唔係歷史？

本身都人有搞開
但尋日幾撚多保安

就算打仗都會避開敵國嘅文物嚟打，有啲破壞左就冇，不可逆轉
瞄住自己嘅文物燒係咩玩法？

咪on 9，你估果對獅子係歷史文物咩，係就放番博物館

可能唔係個個手足好似樓主識咁多歷史嘅
喂不如樓主寫個list 教下大家咩係搞得咩係唔搞得囉
等手足每次做嘢就check下個list先
廢事手足做完嘢又俾你班人衝出嚟割 聽到心都淡

文物本來就係時代既見證

獅子被燒一燒，留下一d傷痕
令佢除了見證咗日本侵華，亦見證咗反送中運動
獅子能夠同時參與同見證，係佢既幸運
令佢變得更有歷史價值

就算爛左艾左我都覺得無問題
純粹幫佢加d痕跡 未來仲更加有歷史價值

發現左膠一隻

因為好多盲目者只要手執運動2個字就天下無敵，係大把選擇下即使做左一D有人唔認同既事，都唔會去思考點解會有人唔認同。。。唔去思考而做事，步上14年相同下場機會就會越黎越大。

希望大家停止裝修

其實可唔可以唔好搞_ _

大家自行發揮

好正

正宗左膠
原來咁得人驚 真係睇你幾句已經打哂冷震

This is part of history.

老實講，唔係反對，不過裝修傷唔到銀行，分行平民業務根本唔賺錢，有錢既打個電話比自己個個人經理就可以，根本唔需要去分行，投資個d電話同網上好易做，銀行呢d先搵最多。
要傷銀行抽銀根或壞賬先係重點。裝修比人拉或分化反而浪費左有限武勇。武勇唔麻包袋都可以改為地區空襲重物，安全好多又有打擊對方有生力量既可能
家下對方用錢磨人其實我地唔著數
要增加壞賑，唔怕既可以借錢借佢一百幾十萬，轉現金比晒人再辭職破產全職抗爭，生活比人資助，無收入無錢還直接壞賬

港共黑警守中資唔守匯豐裝完先派人過去代表啲咩

次次開post都冇人理
反省下啦

匯豐職員：

其實d staff好深黃

可唔可以唔好搞對獅子

可唔可以唔好搞交通燈

可唔可以唔好 _ _

成撚個垃圾咁撚樣 學人抗爭？

文革最恐怖係批鬥資產階級，
批鬥智識份子，
批鬥自己長輩父母，
唔係淨係去舊立新，
你識唔撚識文革係乜撚野，
唔識就上網查下先再出嚟鳩噏

咁你記住你同啲警甴朋友講返

不割
唔燒都燒咗
但始終係文物即使之前攻立法會嗰陣時都冇搞到
希望大家每次行動都諗一諗
我哋唔係魯莽嘅黑警

我哋係要等待對手犯錯
而唔係製造輿論比對家

除咗最高權貴嗰班，
下面有錢鬥你啲錢，
有權鬥你啲權，
有智識鬥你智識，
冇權冇錢冇智識就鬥你係幫兇，
同依家黑狗，黑社會冇分別

真嗰兩隻一早畀日本人溶咗喇

思考緊一個問題，100年後去睇返一隻溶左既獅子算唔算係紀錄歷史既一部份？果時佢既文物價值包唔包燒果一刻

其實燒咗都係一個歴史
歴史只係講緊過去發生嘅事

複製品

收皮未？

即使係真文物，呢啲都係歷史痕跡，睇唔到有咩問題

擺得耐就係文物？
你屋企個屎搭都幾十年啦
有冇每日奶返乾淨佢？

最好咩都唔搞 大家念力抗爭
左膠就最開心

On9仔

收嗲啦屌你老母，攬住d 文物過世啦

頂，想揾翻佢褔連環圖

被破壞都係歷史之一
世人會知道HSBC做過啲咩好事而有呢個結果

假野當文物on99

秒

啱

係搞呀 吹啤呀！？call大公文匯記者 叫佢地影住你摸住獅子頭喊囉！同林奠犯埋一撚樣錯嘅死五毛

連登仔學咩人講核彈都唔割
笑話黎

早幾個月話拆李小龍故居你有冇出聲？

點解要搞星火?

社會上祇要出現一句唔啱聽嘅説話 就會遭受到排斥與責罵甚至被毆打 到底某些人嘅動機都係一如既往 定還是事過境遷 再好嘅人亦會留有三分壞 、再壞嘅人亦會藏有三分好

獅子就兩隻
深水埗狗屋就得一間
希望大家咪再搞深水埗狗屋

錯哂，文革最撚恐怖唔係你講既野，而係唔會獨立思考要做乜野/應唔應該做乜野，當時既人會做出你所講既野就係因為冇思考對錯。

聽過，之後呢

要扭曲既解釋好容易，支共都係得一個，咪再搞支共

收嗲啦文物撚

破舊立新啊

乜你仲未block 佢

其實大貓成棟樓嘅人都唔會care
大大叫佢換對獅子做果子狸今晚就同你溶咗佢

畀人用咗呢send a message可能仲有價值

搞中資就認同，人地外國佬岩岩先幫你，你咁樣搞法，只係起度發細路仔脾氣，唔係話獅子有幾重要，人一定重要過死物，但而係你宜家燒黎都無用，get attention?搞中資時已經有，有樣野叫邊際回報遞減定律，做得多唔代表做得好，要同全世界為敵最後只會慢慢走向邊緣。不割唔代表你做咩都岩，anyway 不完美，可接受，要改善 be water and be smart

你都on9
深水埗狗屋二級歷史建築呀

原來中國平安係外國人黎架？

正想講，所以咪收皮囉

我又同你玩多下

你都on9
支共係世界第二經濟體啊

你收嗲啦屌你老母臭閪

廢老都五六十年歷史

拉，返屋企訓啦傻鳩

彷製品嚟

有意義嘅嘢打到幾爛都仲有個意義係到，無意義嘅嘢再多都無意義
樓豬係hsbc員工?

歷史撚

咁唔該收返埋對大貓

對獅子邊有咁易爛

文物有捐傷係一件好事黎，佢記錄人類歷史抗爭既意義

本人？

傻閪 柒下柒下仲以為自己好撚風趣
係你地話 「文物好重要」咋
我有冇講過「支那世界第二經濟咪攬炒呀」

搞文物冇用=\=搞文物有錯

傻閪 哩D咪以彼之道扭曲囉

香港俾中共攪到爛晒你又唔心痛？
香港定對獅子重要d呀？
攬住對獅子過世啦on9

不過錢包有少少大陸味

中資銀行唔用得, 大貓恆生又唔用得
就黎個個要現金出糧

Sorry...

唔撚得喎 Sir!

戇撚尻

你唔叫班黑警唔好打人唔好強姦？
走走關心死物
戇撚尻

民意逆轉啦

屌你老母

本黎喺假野
燒完就變文物
宜家冇神神多左2件文物喺唔喺值得慶祝

傻閪一名

唔搞獅子咁搞你條女啦

搞乜關你撚事咩

又一死物>人

老實講裝修完覺得變成—件藝術品咁

唔可以 已經腐敗咗嘅獅子唔要就擺

反映到當時人民生活同埋記錄事情嘅經過咪叫做歷史囉

燒完佢唔會令歷史冇左，而係賦予新嘅歷史意義俾佢

懷疑5毛分化 blocked

可唔可以唔搞中銀呀
中銀都好耐歷史

你係唔係四眼仔

依家你同我一樣見證緊歷史，被當成文物唔代表佢嘅歷史同故事已經終結，唔代表佢嘅歷史意義已經定咗落黎

冇人識睇仿製品三個字？

點講都好 獅子點都一經燒咗，一隻代表勇氣，一隻代表繁榮，而燒果隻係繁榮，叫Stitt

應該來年香港嘅運程應該都唔會好，係寄望攬炒實現之餘而影響到個有權力果班

銅氧化唔係會變綠咩？

笑撚到我仆街

獅子眼見HSBC和黑警，惱到著火。

到八十年代初，舊滙豐總行清拆，兩獅曾暫遷皇后像廣場，至八五年在風水專家悉心安排下重回新總行。雙獅鎮守香港大半個世紀，亦曾誘發不少荒誕傳聞，早年有傳指雙獅曾口射石頭襲擊警察，甚至在日食時咬掉女孩頭部因而被封口，但這些傳說未有影響港人對獅子的感情。

滙豐銀行由蘇格蘭人湯馬士‧修打蘭於一八六五年在香港創立，開業一個月後上海的分行亦開始營業，原名香港上海滙理銀行，一八六六年先改英文名，至一八八一年才正式改名為香港上海滙豐銀行，取其匯款豐裕之意。

唔好意思...
佢哋全身上下已無一忽有皇家警察的痕跡
或者個LOGO重有少少咁

唔得

個香港就嚟死啦 保護到隻石獅有撚用咩

不割

搞獅子破風水佢衰返十零年
去爆佢玻璃atm都只係有限錢
銀行其實好信風水
何況紅油獅子畫面仲好過爆玻璃

文物一定要放博物館呢種觀念，究竟有幾落伍...

叫你老頂唔好浪費心機搞or,做野啦

港共成班搞文革唔見你去針，反而對自己人挑骨頭？

活生生手足的性命唔見你出Post關心？成個account淨係出post關心對獅子？
我屌你老母

班垃圾左膠真係

咁又點？祠堂百幾年照拆！

其實係法國人怕打爛啲野
巴黎係主動投降
如果唔係德軍一定會鳩炸

重有德國個文化城市
畀美帝同英軍一鳩炸撚曬
變左人間煉獄
重睇啦

其實破壞文物都係一個歷史故事來

你仆街啦，其實你可唔可以收皮呀

點解呢d鳩post會上到熱門

香港個兩隻一直都係仿制品經歷過二戰

係真架ching

都話兩隻係真lo

樓主同林鄭好夾，都係好關心啲死物，至於人呢就wfc

死物撚?

你可唔可以重讀小學

依家都係創造緊歷史

隻野假嘅 你做下功課先上嚟廢up啦垃圾

一鋪sir

所以香港人真係好唔重要？

on9

唔知英法聯軍燒圓明園果陣 你祖先有冇係佢地面前義正辭嚴 心平氣和咁解釋係好重要嘅歷史文物 無可取代呢
如果有 應該唔會生到好似你咁奇形怪狀嘅後裔

一個社會民族既文化環環相扣，由人/知識份子到書/古物呢d，文革知識份子批死左，書呀文物係到都重有機restore返個社會既文化根基。文革係生物死物都批wo，幾多你口中古典文物俾毀，你敢講對文化/民族既發展無影響？

重有樓上係拎凱旋門出黎做例子，世界大戰都有協議唔打d具文化價值既死物，亂尻咁黎既諗法本質同文革有乜分別，燒隻獅子對運動有乜幫助？

用下個腦先再出嚟鳩噏啦

開咁多個post係到講啱唔啱有咩用？
講好咗核彈都唔割就係永遠，唔做都做咗啦
不如討論下點拆彈，點改善啦

事出有因，有d可惜但絕對可理解

左膠？

收皮啦傻鳩
我地搞緊文革？又多左膠出現

岑子杰：「唔會關心一隻銅造既獅子，多過有靈魂既人。」

你講完你要講既野啦？

知唔知咩叫文革？傻鳩
駛唔駛拆哂屋企人土地政府

討論緊凱旋門，你做乜春同埋question 燒獅子同唔關心手足安危有乜關係，二元論？

為對獅子加上我地既故事
係百年之後都會成為我地既歷史

收皮啦廢柴文物撚縮番入老母個閪度啦

dum西瓜搵樓豬

請善用不推文功能

咁你咪寫信去警務處投訴囉

你燒對獅子係咪會令死左既手足返生?

加句光復香港 !時代革命! 唔代表你講嘅野合理囉

唔洗追究黑警啦 追究黑警會唔會令手足返生？

我屌你老母可唔可以唔係臭西

hsbc有幾歷史？

三毛藍屍偽中立成日都講你呢句

政府夠落手拆李小龍間屋啦
囍貼街,皇后碼頭
真正破壞歷史係邊個?
對獅子見證住輝煌既匯豐淪為政治打壓既工具

屌 假貨嚟嫁隻野 真貨係博物館
你班撚樣唔做功課就番屋企啦 咪撚係度扮曬嘢 好撚樣衰啊 你老母知唔知你咁無用啊？

為文物加一新既意義

chosen by history, a man becomes a warrior.
engaged into history, a warrior becomes a hero

又一個和理非阻住地球轉

早排廢老都試過畀火燒，唔知有無六十年歷史

咁隻獅子咪可以又一次見證歷史囉

你公司啲高層有無咁驚呀

擺係到把撚

核彈都唔割

但係文物就諗吓先

為咗件死物開post 樓主同7婆有咩分別?

你段說話skip 左粗口，有無十個字內容？
仿製品唔同假野，1930年代只係仿造左一對，而呢一對獅子逃過日軍燒熔既命運，獅身上仲有子彈痕跡。

咁又點 成個香港都經歷過二戰 你洗唔洗保育曬所有野？
政府拆囍帖街同皇后碼頭嗰時你又係邊？

而家主題唔係講緊避開文物唔好搞咩？ 請問拉左去邊？關皇后囍帖咩事？

你話文物就係文物？你咁講 政總立會都唔搞得啦 未來文物嚟

Block

半年前同意 依家不了 手足條命重要啲

Btw 有個節目好啱你睇 叫四點鐘警方記者會
會講啲暴徒破壞咗幾多有價值嘅嘢 好詳盡 好啱你睇嘅

可唔可以唔好爆閘機 閘機要用錢維修
麻煩到 條底褲係黃既地鐵手足

咁而家對獅子咪繼香港保衛戰之後又經歷香港一次重要嘅歷史事件
個銅像會變得更有價值更值得紀念
不服來辯

呢啲係歷史畀匯豐嘅教訓

笑柒緊你條撚樣係拆皇后碼頭 同 囍帖街個陣冇出聲
而家燒兩野就衝出黎呀

P牌仔 屌你老母啦

五毛又發表膠論

最唔保護文物就係中港共

駁唔刀

值得紀念就係文物，
唔值得紀念就只係something object

戰前文物
聽風水佬講對獅子係可以對抗到隔離中銀個把刀
又話搬親隻獅子香港都有事 隻獅子係正香港龍脈到 頂咁啲支共蛇陣

這對靈獅原來也有弱點，傳說中有個獅子魔咒，每次獅子移位，香港就會遇上尋底災禍。第一次是1941年，香港的三年零八個月，一對靈獅被運到日本大阪，差點被溶掉。第二次是 1983年，匯豐總行重建，靈獅暫被移至皇后像廣場，香港就馬上發生大股災。

大家當八卦咁睇下算

又咁講如果唔珍惜文物既話而家仲邊有咁多畫呀建築睇
打世界大戰個陣有班人係法國保護啲文物唔比德軍搶晒
八國聯軍個陣都拎咗好多文物返自己國家
我認同文物應該要保護 尊重前線決定 我亦無資格割蓆